西環集中營：直播李飛搞出大頭佛 - 季陶

西環集中營：直播李飛搞出大頭佛 - 季陶

港聞

李飛

基本法委員會主任李飛明日出席研討會，主講「在國家憲法及《基本法》下香港作為國家特別行政區的角色及使命」，教育局早前去信辦學團體，要求他們安排轄下中學直播給學生觀看，可惜反應麻麻之餘，更引來教育界及家長反彈。有政界人士笑言，早前他打探過是否北京要求搞這場直播「大龍鳳」，怎知一些內地人士堅稱未聞北京有要求，更不明白特區政府為何這樣做，為推國教徒添麻煩。

教育界怨聲載道

有政界人士稱，今次直播李飛講話，不止一般中學校長、老師怨聲載道，連一些來自建制的中學校長、老師，也私下抱怨有關安排「冇事搵事做」，有一名屬親建制的中學校長就向他「呻」，指教育局無端要安排直播，其實要佔用正常上課時間，有些班級原本安排了測驗等也要改期，亦有家長不滿投訴，指教育局已講明非強制性，為何仍要安排學生觀看直播，影響正常教學？「有啲學生家長仲話，佢哋支持國民教育，但如果要搞埋咁多額外嘢，影響到學生正常課堂，佢就反對喇」。

究竟今次特區政府搞李飛直播，背後是否有北京、西環指示？另一政界中人稱，他曾問過一些經常接觸的內地人士，對方聲稱沒聽聞是北京下命令，又指中央是要求港府推動國教，但中央從來不會管得那麼細，反指特區政府搞李飛直播只是形式主義，無助推國教之餘，反增不必要麻煩。該政界中人笑言，現時李飛直播弄出了一個大頭佛，「就算真係北京、西環有人叫特區政府做，𠵱家冇人會認」。

季陶
周一、三、五刊出